保險撚五年 你問我答

一年IFA, 四年保險公司
唔開產品唔開公司
你問我答

考123牌有咩注意

最好有passive income嘅方法係乜

2號牌唔知巴打咩原因要考
但大部份公司都係 1 3 牌就搞掂
2號牌係多左旅遊保，團體保

1 3 其實唔難 建議先溫paper1再paper3
因為paper 1 包含埋paper3
當年我做曬所有past paper記答案搞掂

多唔多床單？

冇最好既方法 只有最適合
大分兩條路
1. 儲200個medical既客
假設平均5000蚊年保費
5000x200x0. 2已經每年20萬reneweal
仲未計客人買其他

2. Build team 請人
每年請一個正常人，你下線同樣每年請一個
簡單的事重複做，5年已經有50-100 passive income

有咩保可以定期收下錢

有聽過
但唔多,始終都係唔見得光既事,冇人會四圍同人講
我本人都有試過被客性騷擾唔舒服

n 年前，好唔覺意買左101，30年，過左10年。
己經冇再供。
現在值 係總投入85% ，如果退就好似攞到1/3 (提當時基金價格)

你覺得可以點做
1，等多20年
2，退，攞返 1/3

其實唔算大數目但又唔可以叫數目，可以點做? 救教

我當年一個下午溫一科, 唔知你有冇POWER POINT睇, 記唔到答案就睇左PPT先再背答案, 特別係計數題,當年我真係用D技巧去背

唔知你想點同背景所以好難定義你問題
但保險係中長線,如果想短期既話大部分保險都幫唔到你

危疾多重保係咪搵笨

巴打唔洗講公司名,但有冇知道自己家下買左咩市場?係點分佈?
同埋退保收費係收幾多年?

唔認同.利申非被洗腦
我做得唔算耐,我地會見得多D,已經有客人翻發或擴散
而且多重唔貴.30歲去計,買50萬都係AROUND $2000
所以性價比黎講我係建議買

留tg？
有野想問
不過唔會買住

*renewal

咁姐係一般買得
都應該加埋多重保較好？

另外依家係咪興回佣比客 頭1/2食成2-30％佣

@someone_77
如果唔係有個人資料,係大路問題建議係連登大家傾

whole life or term ?

投資保 每月一筆錢 可以將來收返一大舊 但都想定期收小小 例如幾百-一千都好..有冇呢類形架?

一開始點搵客

早3年前各大公司都仲會有比客人可以揀加早期或加多重
近兩年已經冇乜,會個PLAN已經SET好左有包含
唔知會唔會1999...

另外回佣係犯法行為, 但我有試過發夢回佣, 一般視乎交情同去睇幾多,同埋唔一定係錢銀上

唔知你問乜

發夢有人話回佣係正常 唔回叫食水深

個人仲爆話頭1-2年有2-30％佣
我做左

定義一下先
投資保有兩隻
1.由保險公司去承擔風險
2.由客人去承擔風險
要搞清楚係邊種先

我冇理解錯巴打意思係定期收番幾百一千? 有尼種,但係大部分拎得太少反而會拎唔到, 同埋你預絕大部分唔會今年買,明年就可以定期收少少

同類保險，相同保額下，買邊樣好啲 ?

我講少少自己,當年係FRESH GRAD
身邊朋友都係岩岩出黎做野
當年係簽親戚朋友先
因為如果一開始就做COLD CALL,會好大打壓,始終COLD CALL 好難
相反起碼搵到食先,再慢慢提升自己SKILLS先做COLD CALL
但家下我都係REFERRAL AND WARM多

總投入額應該係19000 (左右啦)
現淨值 16000
佢有個退金淨值 78xx，(個市好個時去到9000)

現時成份得兩個
1 中國股票基金 20% (h 股only)
2 美元貨幣 基金80%

供個時個比例同上面剛好相反，由於供個時正係2008至2009，買入既單位係多左，平左。
後尾比我轉到現時比例
以上單位 USD
請問我應該點做

其實保險係長期陪你一世既野
如果你覺得買完就算,都唔洗個AGENT去SERVE你
我覺得可以回佣, 但將心比己,你回得多,個AGENT搵唔到食,最後你有咩事要搵AGENT去幫你,你估個AGENT係味可以做到一視同仁??

曾經試過真係例子
其實AGENT唔係你買完就算, 後面仲有好多野,我好難一一去講,試過去幫客去同公司FIGHT D客人既利益,前前後後搞左兩個月.中間係要準備好多證據,去邊公司BACK OFFICE等等

真係好難兩句問題我就講到邊樣好
但我舉例
有mortgage 既話term係好既選擇
如果諗住留錢比屋企人, 係whole會更好
背後好多原因,想知再講多d

仲以為agent會靠公司果邊站

依家入行，容唔容易大單？

巴打幾多年開始停供? 當年月供大約幾多?

你果兩個成份係邊間基金公司? 例如jp or 施羅德

巴打家下想回本就拎番出黎?
定係想賺錢?
如果想回本既話,你家下尼個分佈難d做到,可能要多3-5年時間先有機會
因為你股票只佔兩成

但點都好.除非巴打要急錢用,我都唔建議係cut plan,因為可以轉fund去搞搞佢

唔係嫁
我做保險,最怕係客人有事我幫佢claim唔到,因為我會覺得自己係有負於人
反正公司大把錢, 你班agent claim得幾多

而且其實agent都係靠客搵食,如果幫曬公司,咁我地點搵食

如果你有國內勢力會易d
香港本地既話要做上左年紀/業主客先得

巴打好奇一問點解當時會8成股票轉2成股票?
尼十年大部分既h股基金都係正數
而且派息都有6厘up
再者08 09年既股票係低位先岩
我以為你係賺左跟住就PROFIT LOCKING
但睇番你個balance又唔似

好似供33個月，應該2010 左右停。
但因為半年交一次，交左6次，每次3200usd
即係總投入19200

一間hsbc (中國基金),一間柏端
咁我又唔係趕住用既。心𥚃有條刺啫。

點解有mortgage, term先係好選擇 ?
點解要留錢，要買whole ?

即係咁，我買個時，HSI 係三萬點左右個時未有金融海嘯，但一買就開始爆。咁分六次半年一次咁買，由幾乎高位買，但當然中間第三第四次可能買得平。之後33個月後就冇再供啦。

中間 我一見一個基金上返唔少就轉返美元貨幣基金啦，如果唔轉，可能個現在值得返10000 美金左右。

平均月入幾多 成日見到d manager吹奏自己 佢地人工又幾多

男定女 性騷擾你？

30年PLAN
你只係儲左3-4年應該只係岩岩完左A ACCOUNT, 多數慘情D. 如果巴打唔等錢洗住.又想正數番,我建議可以諗諗多D比例係股票
我個人最近同客人買石油.家下58數左右,算係遍低位,可以諗諗80蚊左右就放,但石油始終係商品,不易太多

就算繼續股票,都唔好用HSBC,以基金表現黎講HSBC係比其他公司差DD,佢地MPF已經有板你睇
再者你貨幣期金我估你都係想平穩?? 可以考慮下東亞既亞洲貨幣債卷.我覺得唔差,抗到跌市又穩定派到5-6%

有mortgage既話本身供樓已經有壓力..買whole成本係會大左,唔知頂唔頂得順.而且mortgage本身有年期,買到夠mortgage完就完term.至少確保到萬一自己走左,唔洗老婆仔女去供.又可以平平地有保障

留錢比屋企人呢,好彩既係80幾90歲,咁幾十年去留錢比人,keep住每年比term去到後期都好吃力,但如果whole life有 fix 年期,之後就算唔死都可以拎番曬d錢

個人意見,不喜勿插

都係果句,你要救單既話只有轉fund.你買果陣個agent有冇比咩方向or定位?

平均3萬,多勞多得.不過我地尼行洗費都大,好多時賺完錢又扔番落工作上
的確有好多manager好撚勁.始終做保險唔同打工,但都可以留意下佢平時既生活睇佢有冇吹奏既

女 4x歲失婚
本人2x 未婚

cold call佢番黎既,跟住講野係有味道同有d過分動作囉

有冇幫佢奶

有冇追住你黎含

未去到咁過分
約親都係公眾場合

點過份法

佢有冇試過話上佢屋企傾

言語上就4x歲女人好撚似台妹咁講野
問有冇女朋友阿 你覺得我點果d

行為上比佢摸過pat pat同大脾

考一牌多數溫邊一個section最好？

冇
但成日話去酒吧傾
我心諗咁嘈點傾

佢摸你 你揸返佢 唔好執輸

擺明想你飲醉 跟住入你中路

全部
當然section大d 既緊係會出多d
但唔好諗住取巧啦
家下fail左好難報，太full

我做唔出 你有興趣介紹比你

最後簽果日死都要酒吧
我只係飲啤酒
兩杯我就話自己醉走先

白卡可以申請保險？

視乎嚴重程度 公司要睇報告

paper3 係最最最簡單嫁

背到答案就背啦 同埋好多都係常識黎
加油

月入幾多而家

上面有講

或者我咁睇啦，呢舊錢 19000 我當冇左，等多18年後攞得返本金七成當打和(當輸埋通脹增幅)

咁係fund selection, 你覺得有咩長期部署?
另外，其實呢家冇供，當左乜鬼Holiday period 其實又係咩來架。
呢家冇供，其實張單叫唔叫做有效? 萬一我死左，又會點計

多謝回覆

或者我又咁睇 15萬左右港幣話多唔多話少唔少，既然拎左出黎啦已經，由佢18年後得番7成我個人覺得唔理智既
同樣係基金，唔知巴打有冇強積金，全香港人mpf都平均年回報4％，你自選基金都輸比全香港都插緊既mpf，好似講吾過去

至於fund selection, 由早年既金磚四國，到奧運會世界盃組合，個人家下係睇美國，中港股票，印度中小企股票，小量石油，尼4個market, 背後各有各原因。有興趣再研究

而且提到既holiday period, 市面上有唔少101都係最多放連續36個月假，超過36個月會自動cut單或收費，所以通常一心要放假既人會放35個月，然後供番一個月去避免。所以巴打留意下家下張單有冇尼樣野會唔會已經失效左你唔知

萬一死左呢，就會用101％of account balance去做身故賠償，所以基本上係冇人壽成份，只係保險公司賣既產品一定要有人壽成份，而尼張係投資基金單所以為左過到政府監管就小小地1％身故賠償

我仲有小小建議既，如果你當15萬跌左啦已經，又短期吾等錢洗，又對基金失望，你可以去番保險公司或銀行，搵d 保證既產品，記住係保證 尼類型既產品已經可以令到你同一筆錢去到18年 有7成增長

1999999唔好插

係咪真係有保險雞

係 上面有提到小小

3萬係好多人都咁？
坦白講有啲低
仲要5年咁耐
點解唔考慮入銀行
係咪生活太free

有冇諗過轉保險公司做？
公司有冇教你Mpf點買先賺錢？

睇做左幾耐啦 同埋我家下就算放假半年都有糧出 係銀行難d做到
同埋入銀行某程度上係失信左我堆warm, 所以未到要乞食我都冇考慮轉
而且我尼到自由度好大，屋企原因需要我尼種自由度

家下有d專保精神病 都係果句，公司睇報告

冇諗轉 上一個回覆有講
公司有教，但其實根本唔洗教，有心既上youtube都學到好多mpf知識

係連錢都可以唔洗比先 apply完再決定

我搵搵
我果個可能係舊版

有份2013年版 岩用既話留tg send 比你？

見到好多大陸人讀完Master入行第一年就MDRT會唔會好灰。身邊D保險客成日同我Share一張單賺幾M佣。

唔會既 機會係到都要佢把握到
你身邊既保險客賺佣係咩意思？

佢正職保險，佢係我既客。

如果係真好罕有
每年hi tot唔多 佢係其一都特別

佢話好多大陸有關係既下線第一年開兩張單都MDRT，成日叫我入行，心諗我有關係一早做左啦。

真係要睇自己情況 有家室負擔唔係個個頂到

你就係考緊入convoy?

一年收入幾多？

宜家做cold call係咪難過幾年前好多？

爸打有冇副業/兼職？見好多人做做下保險突然創業

爬下上面thx

係 太濫

冇，我做細單多冇乜時間，又要帶新人
通常創業果d係做大單同冇帶team

有冇可以包暴動嘅保險

有d舊小小既保險
不保事項係冇暴動

而新既係有講明暴亂暴動刑事等唔包

不過冇得買嫁啦

新人靠mpf起家難唔難？黎緊做個間公司mpf表現幾好

係味永x?
Mpf其實好煩，好多文件，但作為切入點唔差
一定要以量取勝

你去炮台山定太古？ 其實我都係convoy出黎

你加我tg講？始終係老東家

@someone_77

保誠狗

保誠冇狗既
毅進仔先係狗

到TOT未 咁得閑開post

幫你買cash fund 屌7佢未 手續費蝕死你

我做緊 可以pm傾

嘩依家做保險都升格喎

未

其實公司冇乜人討論
但又睇唔出佢地咩立場

做得保險話知你咩黃絲藍絲咩有客仔做就得

我講緊同事冇討論又唔知咩立場

mdrt即係揾幾錢1年？

cot
tot
又揾幾錢一年？

550k

mdrt唔係有2個條件就有咩？
1) 100萬保額
2) 550k年收入

其中有一樣就有，唔係咩？

保費？ 100萬保額 幾百蚊都買到

一般係要跑55萬佣金，但收入計埋bonus 接近100萬

Cot=3*mdrt
Tot=6*mdrt